賀錦麗罕見行總統之職 致電多國元首

美國副總統賀錦麗（Kamala Harris）上任後罕見行總統之職，致電多國元首，引發外界關注。

2月15日，賀錦麗與法國總統馬克龍（Emmanuel Macron）進行了通話。賀錦麗發推文說：「我們討論了COVID-19（中共病毒）、氣候變化、支持國內外民主、區域性挑戰。美國總統和我期待著與馬克龍總統合作，為我們兩國建立一個更美好的未來。」

白宮在一份聲明中說，賀錦麗「表達了她對加強美法兩國間雙邊關係和振興跨大西洋聯盟的承諾。」

她和馬克龍「一致認為，需要進行密切的雙邊和多邊合作，來應對COVID-19（中共病毒）、氣候變化，並在國內及世界各地支持民主。」

聲明稱，兩人還討論了中東和非洲局勢，以及共同正視這些挑戰的必要性。但聲明中沒有提及總統拜登。

在和馬克龍通話之前，賀錦麗已經和加拿大總理特魯多（Justin Trudeau）進行了通話。白宮表示，這是她作為副總統首次致電外國領導人。

特魯多辦公室的一份聲明說：「總理祝賀副總統贏得了她的歷史性選舉。她深情地回憶了她在蒙特利爾（Montréal）度過的歲月。」

聲明還表示，賀錦麗和特魯多也討論了其它事項，包括對抗中共病毒疫情。

賀錦麗在通話後的一份聲明中說：「我們討論了在多個問題上緊密合作的承諾，包括對抗COVID-19、應對氣候變化、以促進兩國復甦並創造就業的方式擴大我們的經濟夥伴關係。」

賀錦麗罕見行總統之職 ，致電外國元首，引起輿論關注。外界認為，副總統致電外國國家元首非常罕見，前副總統邁克‧彭斯（Mike Pence）沒有與特魯多或馬克龍通過電話，儘管他曾多次親自拜訪外國國家元首。

保守派媒體《國家脈動》（National Pulse）對此批評說：「新一屆政府成立僅幾個星期，副總統就與世界主要領導人聯繫，很怪異。」這些電話可能表明，賀錦麗比往屆副總統擁有更高的地位，特別是在外交政策方面。

現年78歲的拜登是美國史上最年長的總統，外界認為，賀錦麗這位年輕的副總統可能將承擔更多的政務工作。

Drew Angerer/Getty Images

Beijing Joe 連琴晚食過咩都未必記得啦

十歲？八歲？
黑？白？
唔記得

淨係記得浸味

阿祖唔係出咗去開會咩

應該想用第25修正案
踢Biden落樓

其實佢有台型好多

登都講明佢自己隨時會死，到時就係條臭閪坐正。

完全無講支那問題

（中共病毒）

牝雞司晨

拜登應該當自己仲係VP其實無問題，黑婆同佢講佢2020成功連仼副總統架

敗登省長話好鍾意返幼稚園同幼幼玩!

幾好j

Biden: Ok. I’m a VP now

they just talk

屌 最後個張第一次睇

黃呀 黑白食到悶晒

China Joe 玩緊幻幻

力架琼子準備登基

件臭雞煽動BLM/Antifa搞事喎
GOP可以照板煮碗

麗姐：你可以收工喇拜登

唔該關注埋支那反人類罪行、
香港西藏新疆人道危機既問題啦

想奪權？

妹仔大過主人婆

仲有泰國、緬甸、白俄羅斯⋯

賀雞不演了

仔定女都冇印象了

賀錦麗比往屆副總統擁有更高的地位

副總統只有剩餘權力, 總統比幾多權, 副總統就有幾多, 所以登登應該預計到自己ge健康出左啲事

隻猩猩又準備玩野賣美比支那求榮

個老人痴呆Joe根本自己姓乜都可能唔知

呢條八婆晨早講過阿侵衰過習近平

小布殊果個年代都係 切尼係幾多代元老黎

呢個簡直係電影劇情一樣，可以拍一套電影!!!

嚇死人咩

奧巴馬時來返來了

是旦啦
或者叫習大大打電話都得啦

不演了

明明係副總統，但行總統之職

攝政王？宇文護2世？

拜登腦癌隨時復發

Brain surgeries
In February 1988, after several episodes of increasingly severe neck pain, Biden was taken by ambulance to Walter Reed Army Medical Center for surgery to correct a leaking intracranial berry aneurysm. While recuperating, he suffered a pulmonary embolism, a serious complication.

呢個達哥嚟喎

入嚟 就係為咗呢幅圖

佢唔死 但條八婆做埋佢個份 咁仲好睇
廢登係吉祥物

多爾袞

呢個真心冇咩可能

無可能唔死 定 無可能做埋佢個份

總統唔放權，副總統就唔會有咁大權力

除非登登死左，不過我見登登呢排好健康

Chicken season

Biden Harris 做到野

Hey man.....come on...Ummmm.......folks here’s the deal......ererrrr....you know....as a senator.....

一個月都無
又俾支共間諜繼續活動又解封wechat ，而家俾埋賀錦麗做

電話較左震機聽唔到
飛線飛左去賀副總統到

人地總統黎，why not all?

武則天

成就了登上懸崖峭壁的女子
人在此進亦猶豫退都未容易
誰望到可以名留信史是如何合意
其實所有故事只有我知

成日強調處理氣候變化，美國依家有暴風雪，我地係咪要開多啲冷氣幫手製造溫室效應平衡返個地球

點解班左膠唔出聲？

I have few words to President Joe Biden

死黑閪咁猴急

印度或成最後嬴家

好
美國首位女總統都做埋佢

Feel到個女副總統新上任好興奮